﻿\chapter{Определения и известные факты}\label{Definitions}

Прежде чем перейти к изложению основного материала, я приведу список утверждений, которые будут считаться известными и некоторые обозначения, используемые в дальнейшем:
\begin{itemize}
    \item Везде дальше $D(f)$ — область определения функции $f, D$ — пересечение областей определения всех функций, о которых идет речь.%= \displaystyle\bigcap_{i = 1}^{m}{f_i} \cap \displaystyle\bigcap_{i = 1}^{p}{h_i}$.
    \item $a \succeq$ означает покомпонентное неравенство, если $a \in \mathbb{R}^n$ и неотрицательную определенность, если $a \in \mathbb{R}^{n \times m}$.
    \item $C^k$ — множество $k$ раз дифференцируемых функций.
    \item $\mathrm{int}(D)$ — множество всех внутренних точек $D$
    \item Запись $\min f(x)$ следует читать, как $\displaystyle\min_{x\in D}{f(x)}$.
    \item Если явно не сказано обратного, то $x^* = \arg\min f(x), f^* = f(x^*)$.
    \item Если явно не сказано обратного, то все функции считаются определенными из \\$\mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}$.
    \item Под «решением оптимизационной задачи» понимается нахождение ответа, отличающегося от правильного не больше, чем на $\epsilon$ за разумное время.
    \item $||\cdot||$ — обычная евклидова норма $||\cdot||_2$.
    \item Под «решением оптимизационной задачи» понимается нахождение ответа, отличающегося от правильного не больше, чем на $\epsilon$ за разумное время.
    \item Множество $Q$ называется выпуклым, если $\alpha x + (1 - \alpha) y \in Q\ \forall\ x, y \in Q, \alpha \in [0, 1]$.
    \item Функция $f(x)$ называется выпуклой, если $D(f)$ — выпуклое множество, и $\forall\ x, y \in D(f)$ выполняется любое из следующий условий:
         \begin{enumerate}
            \item $f(\alpha x + (1 - \alpha) y) \le \alpha f(x) + (1 - \alpha) f(y), \alpha \in [0, 1]$;
            \item Надграфик функции $f(x)$ — выпуклое множество;
            \item $f(x) \ge f(y) + \nabla f(y)^T(x - y), \text{если}\ f(x) \in C^1$;
            \item $(\nabla f(x) - \nabla f(y))^T(x - y) \ge 0, \text{если}\ f(x) \in C^1$;
        \end{enumerate}
    \item Любой локальный минимум выпуклой функции является также и глобальным минимумом.
    \item Если $f(x) \in C^1$ — выпуклая функция, то $\nabla f(x_0) = 0 \Leftrightarrow x_0 = \arg\min{f(x)}$.
    \item Пусть $f \in C^1$, тогда $f(x) = f(x_0) + \nabla f^T (x - x_0) + o(||x - x_0||^2)$. Отсюда,
          в частности, следует, что направление наибольшего изменения функции совпадает с ее градиентом.
    \item Функция $f \in C^1$ называется сильно выпуклой, если: \[\exists\ \mu > 0: f(y) \ge f(x)
          + \nabla f(x)^T(y - x) + \frac{\mu}{2}||y - x||^2\ \forall\ x, y \in D(f)\]
\end{itemize} 